[拋磚引玉] 佢呢d方法得唔得

轉發
今晚真係訓唔著，語重心長咁通宵寫。

我地一班80後朋友，經歷左雨傘之後，乖乖地工作搵食，叫做係各自行業有d地位。呢兩個月個個禮拜六日都爬山，發覺大家比起上次係成熟左好多，只係方向上面想同大家提下意見。

打仗同做生意一樣，要知己知彼。政府依家手頭上有咩牌？so called管治合法性，同埋警察濫暴，可能連同黑社會。示威者呢？公義？人數？即使聽日700萬人企哂出來叫口號，面對管治14億人口既政府根本毫無作用。再扣左一大部份齋坐齋行既和理非，根本連3萬警察都對抗唔到。Be water係聰明既，不被捕係聰明既，但其實呢d快閃根本毫無作用，你自high覺得係撚狗，撚撚下其實最攰既係前線勇武，每次返個屋企都心力交瘁。

所以最重要的，是知己。示威者到底有沒有可以威脅政府的籌碼？人命佢地不在乎，道德佢地不在乎。如今可以增加既籌碼，就係拉更多有真正影響力既人企我地呢邊。

咩人？香港賴以為生既經濟齒輪。永遠記住香港核心價值：賺錢，搵食。
點做？人幾時先會被逼反抗？就係損害到佢地利益既時候。而敵人既敵人，就係盟友。

1. 阻人賺大錢，但唔好阻人搵食：尖沙咀每週末有示威，街鋪就落閘，個晚就0收入。提提你，加拿芬廣場地鋪龍豐藥房每個月交緊200萬租，除開每日淨租要6萬6，未計人工雜項。再加埋少左自由行來鳩嗚，你係老細你會點？有趣既效應係，個鋪主下年張約仲可唔可以令佢坐係度收月收200萬？

所以不合作運動阻打工仔返工係好愚蠢，俾你喚醒100個冷漠既打工仔可以做d乜？藍絲又有抹黑材料，又惹中立市民反感。但係如果你阻住SASA賺鋪租錢呢？阻住尖沙咀鋪王收租呢？ PP已經講明今年租金收入減少，如果不合作運動係IFC D名店堆哂人唔買野，新鴻基份年報會點？四叔會唔會有反應？

依家未必仲係商人治港，但係必然會拉扯到政商利弊。損害商人＞尋租者既系統性既得利益，自然要追溯到政治問題，最有影響力既一群就會同政府對立。

而且到目前為止，商鋪都唔歡迎警察。

2. 注意口號，重視訴求：講到呢度我會俾人屌割蓆，但係我要講既事實係，「光復香港、時代革命」唔係好多人岩聽。唔洗同我學術討論「革命」兩個字，我睇左，香港唔係個個都係連登仔，「革命」兩個字對大部香港人來講等同港獨。一提港獨，好多人都唔會聽你講野，猶其係老人家、生意人，同一時間又俾藍絲大做文章，反送中＝港獨。

講個恐怖事實俾大家知，上youtube睇下海外講反送中既中文video，包括中國內地、新加坡、馬來西亞、美國等等華人圈，幾乎清一色講緊「香港反送中＝港獨」，除左台灣。全球華人，好似冇人知道721元朗，亦唔會有人知今晚發生既事。

千祈唔好人叫你叫。《不能承受的生命之輕》已經寫過，一致既口號其實係醜惡既媚俗，猶其係當我同佢地傾完計，知道好多小朋友根本唔了解個口號既故仔。今日好左好多，深水埗叫「時代革命」者寥寥，取而代之係「五大訴求，缺一不可」，清晰理性，亦易於向中立者解釋背景，爭取中立聲音。

3. 煽動警察倒戈：最大膽亦係最天真既方向，猶其係過左今晚以後。黑警必須死全家，我地冇異議，但冇可能3萬人都冇良知。你要明白，警察可以潛入抗爭者之中獲得情報，但係抗爭者對警察既情報幾乎係零。你在明，人地在暗，永遠被動，根本就冇得打。

你亦要明白，前線勇武和前線警察如今已經完全是情緒凌駕一切。但係圈內得悉，前線警察其實已經疲憊不堪，情緒只能向抗爭者宣洩。當你每次出勤都係俾人屌老母，唔黑警都變黑警。前線、文宣有冇考慮過有效既心理戰？6月以來我地只係聽到屌老母、警犬、黑社會、叫雞唔俾錢等等謾罵，除左引佢出來打你之外又有咩用？掟磚、放火又有咩用？只係淪為對手既黑材料。

我地冇具體方法，但係想有可以冷靜思考既抗爭者，利用同理心，令有良心的前線警察崩潰。6條人命、1隻眼、黃大仙宿舍咁禍必及妻兒、社會地位、上頭紮職你紮炮，要既材料應有盡有。咁樣唔係向惡勢力順從，而係爭取哪怕一個警察既叛變。記住，警察係林鄭政府最後既高牆，而高牆既低層一倒，高牆後既一切都會分崩離析。

4. 自己地方只有自己可以救：呢個係我personal講既，和理非唔該唔好再POST咩白宮聯署，海牙法庭個d，醒下啦，唔好打飛機，唔會你簽完個名美軍會派軍隊來救你。事實係唔會有外來者為左小小香港會同中國傷和氣，猶其係依家美國。

簽個名唔代表你做左野，你雨傘簽左個堆最後點樣？唔好再幻想會有外力、有其他人會來幫你，你自己屋企，自己地方，只有自己先救到。

同埋唔該，有冇朋友可以話我知點解次次都有美國旗？英國旗我都由你，美國旗？除左俾藍絲話美國CIA介入仲有乜撚用？

今晚以後，香港再無中立。
God bless.

美國,英國,歐洲各國,聯合國
都做唔到乜野,你仲走去關心華人圈
笑撚大我個口
中華膠一件

有同感，要比人知道返送中不等如港獨

同八十後 分析深入 推

出力推

推

推 引多d idea